# API-NODE BASE

## Preparação de ambiente

### Paracote para compilação automática no servidor npm

```
npm i sucrase
```

```
npm install -g nodemon
```

```
npm install --save-dev nodemon
```

### Gerenciador de arquivos automatic Type Script

```
$ npm install gulp gulp-typescript --save-dev
```

_Digitar gulp no terminal: Inicia o gerenciador_

### ts-node

```
npm install -g ts-node
```

### TypeScript

```
npm install -g typescript
```

```
npm install -g typescript@next
```

#### Configurar eslint prettier

```
npm add prettier eslint-config-prettier eslint-plugin-prettier
```

Inciar com: _nodemon [your node app]_

_Para compilar o projeto TypeScript: tsc_

## Criação de projeto

### Criando arquivo Package.json

```
npm init –y
```

### Instalar pacotes de rotas NPM

```
npm add express
```

### Instalar pacotes de parâmetros URL

```
npm add body-parser
```

### Iniciando servidor node

```
node [LocalScript de execução]
```

_EX: node src/index.js_

### Instalar Mysql

```
npm install mysql –save
```

### Instalar TypeScript

```
npm add typescript
```

### Instalar commonjs

```
npm add commonjs
```

### Instalar @types/node

```
npm i @types/node
```

### Sanatizador circular struct

```
npm install json-stringify-safe --save

```

### Biblioteca criptografia

```
npm install bcryptjs –save
```

### ES lint

```
npm install @typescript-eslint/parser @typescript-eslint/eslint-plugin
```

```
npm install eslint --save-dev
```

#### Digitar no terminal:

```
yarn eslint --init
```

#### Escolher as seguintes opções para as questões:

```
? How would you like to use ESLint? To check syntax, find problems, and enforce code style
? What type of modules does your project use? JavaScript modules (import/export)
? Which framework does your project use? React
? Does your project use TypeScript? No
? Where does your code run? None
? How would you like to define a style for your project? Use a popular style guide
? Which style guide do you want to follow? Airbnb (https://github.com/airbnb/javascript)
? What format do you want your config file to be in? JavaScript
? Would you like to install them now with npm? Yes
```

### JSON web token

```
npm install jsonwebtoken
```

### Pacotes para trabalhar com arquivos e diretórios:

```
npm install fs path
```

### Pacote de envio de email:

```
npm install nodemailer
```

_OBS: teste feido com mail trap: https://mailtrap.io_

### Preencher variáveis em HTML:

```
npm install nodemailer-express-handlebars
```
